屋企人好污糟 屢勸不改 可以點做？

方便d講，我列點
廚房：
整野食彈到d油煙調味料周圍都係，彈到d牆同地下同臺都痴立立，而且幾乎從來唔清潔
碗碟可以堆到成個禮拜都唔洗，碗碟裡面食淨既野又唔倒

個人：
n咁耐先沖一次涼，幾個月都唔洗頭
去完廁所永遠唔洗手

廁所：
男既屙尿成日屙到地下都係
女既去完廁所永遠唔會揭返起塊板
女既有時候d經血滴到地下都係又唔抹返
d污糟衫亂咁掉，掉到周圍都係，仲要臭
成日搞到成地積水，然後踩到成地黑色鞋印，永遠唔拖地 我日日幫佢地拖，拖完半日就打回原形

佢地自己間房：
成地垃圾
係房食野，一路食一路吐d骨落地下
d碗碟同食淨既野堆係房度好耐唔掉走

其實一個係我老母 一個係我繼父
叫極都唔改，仲鬧返我轉頭話我冇份交租
仲話我有潔癖，話個個人都唔會覺得有問題
又話自己好撚忙，唔似得我咁得閒理埋呢d野，但事實就係兩個都日日係屋企既無業遊民
我可以點做？

1：你出手全部清潔
2：搬走

應該無其他選項

大陸鄉村都無你屋企人咁污糟

我老母都係咁 話過佢 佢唔肯改無計
只好自己得閒果時抺下D野

第時有能力搬出去

老母係大陸人，結左婚先去香港，已經二十幾年，但從冇撇甩過浸大陸大媽味

買機票之後...你明

樓主幾多歲？老母仲未停經？

都幾撚惡劣

1. 冇可能，點解有安份守己既人要幫冇公德心既人執屎，仲要比人鬧返轉頭
2. 我有諗過，我甚至諗過一搬走就成世都唔比佢地搵到我，但咁樣會唔會好冇良心？

試下同佢講
你D經血好撚正

我25，佢50

佢地話我針對佢地

50歲70kg

1：你有呢個需求，佢地無呢個需求。你覺得有問題佢地唔覺得有，加上2對1。你無話事權。
2：你想得太遠，等搬到先再想再見唔見佢地同有冇良心，未有搬走既能力，講呢個良心做乜。

搬走啦屌講咁撚多把撚啊

係你自己on9姐，唔搬

其實我冇親生老豆，我係我老母後生果陣唔知係大陸同邊個亂搞生出黎。後來佢嫁左去香港，我個所謂老豆以為我係佢個仔 養左我10幾年，後來先知自己做左水魚。
我個所謂老豆應該好憎佢，佢話肯資助我幫我搬走（雖然我25歲但我仲讀緊書），如果我真係接受佢幫我 就等於擺明同我老母作對，你覺得點？

睇18樓

1. 睇下你覺得請姐姐平 定搬出去平 不過個姐姐就唔好彩了
2. 分開住唔等如斷絕關係 可以保持聯絡嘅 除非你唔想
會唔會好冇良心 就睇佢地以前點對你 我答唔會 2020仲講養兒防老唔好玩啦

努力搬出去住

狗黎架? 一路食一路吐骨落地下

支持啦梗係

者係你同你老母都唔同住啦 咁洗閪理佢感受咩
其實佢地2個都唔想照顧你 你都係拿拿臨搬出去自己住啦

點解可以咁耐唔沖涼

其實真係完全冇方法可以令佢地明白自己係有問題？
佢地兩個都係完全冇朋友既人黎，兩個圍爐圍一世果種，而屋企2對1，所以係佢地眼中 佢地真心相信自己係岩，而我係錯
而我問心果句，我係真心好憎佢地，有諗過想佢地死，但我又係個好軟弱既人 如果可以修補關係我絕對唔可以想變成老死不相往來

ching, 你幾大? 有經濟能力未，有既就離開自住算數

涼就一兩個禮拜沖一次左右，洗頭就以月計

有乜話作唔作對 唔一齊住就唔係佢個仔咩 如果佢真係咁諗呢個老母唔要都罷啦

自己未有，仲讀緊書，但老豆話肯資助我搬

你洗or 買部洗碗機 or 請人洗

搬

發生左既事，已經改變唔到，幾難受都只有接受。再黎就係睇現在睇將來。
現在你頂佢2個唔順之下，要諗搬走。就要諗點實行。第一首要當然係錢。
你繼父話資助，要搞清楚佢有冇能力同會唔會停，依靠人都要睇對方可唔可靠。如果停止資助下，你又搞唔搞得掂。
搬出去可以話無回頭路。要有長遠少少既計劃。到你解決左問題搬出，有餘力之下，先再感受下有冇掛住佢地。又有冇能力照顧佢地。

佢都活左幾廿年 未出事咁有咩問題 你要改變人去就你佢梗你覺得你錯啦

因為我個所謂老豆等於係佢敵人，而且我自己係真心想一搬既話就同佢老死不相往來，因為我已經忍左12年，自從我13歲佢同我老豆離婚

好撚噁心
唔該唔好放佢地出街

支那人不意外吧，雖然我係支那人既後代，究竟我前世做左幾多衰野

要返個老豆都未嘗不可呀 係佢放唔開姐

咁收入邊到來先

咁我就安心了，我好驚自己太涼薄太冇血性

屋企人都係咁
解決方法: 搬

都唔洗佢地照顧，基本上除左房租佢交之後，其他所有野我都係靠自己，反而仲要我幫佢地執手尾

點生存

我係考慮緊如果我狠下心真係一搬就唔再理佢既話，會唔會唔係咁好
有人話搬走唔代表斷絕關係，仲可以見面飲茶，但我連咁都唔想，我一見到佢諗起佢只會諗返起我呢12年捱左幾多苦

繼父定親老豆

呢啲老豆老母真係唔好比錢養

點解搬左就要唔理佢? 只係唔同住都可以關心佢架 如果你話忍左佢好耐咪放低左先搵返佢囉

間屋咁多垃圾咁污糟, 真係意外起火都唔出奇

生娘不及養父大
你老母好撚仆街，呃香港身份證不特止，仲呃埋你養父當係佢親生，早走早着

你老母都幾仆街 但係你呢個養父點解咁好死?

男嘅姦女嘅殺

自己搬開住囉
無錢呀？ 就要忍架啦
你地真係好撚鐘意香港架！

唔係我繼父話資助我，係將我養大果個老豆話資助我
我繼父（即係而家住埋一齊果個）係垃圾黎，50歲無業遊民 污糟辣蹋 廢老。
我老豆雖然唔係我親生老豆，但佢係發現左我唔係佢親生仔之後呢10幾年都仲會間中同我聯絡，亦都真心真金白銀比過生活費我，我唔敢講佢愛我 但我信佢話肯幫就真係會幫 而且唔會斷。
至於掛唔掛住既問題，即使我而家未搬，我有時都會好幼稚咁係度諗 衰極都係阿媽，越諗就越容易軟弱然後想錫佢愛佢 但呢個係好感性既層面，如果純計數純講理性既話，我諗唔到有任何理由我要原諒佢

你潔癖？咁我係咩？我見到一條頭髮都要執

直頭恐怖wo

1. 其實都唔建議, 做死你咋
2. 搬咪搬囉, 你有潔癖丫嘛, 唔想影響到佢地, 而家搬走咪好囉, 幾孝順

會唔會係有精神病？ 完全冇正常人既insight 同 personal hygiene 你仲有冇觀察到其他方面既問題

咪撚害姐姐

佢同我老豆離婚分左一筆唔多唔少既錢，而且我繼父既老豆老母都算有錢 可以比佢成世唔做野啃到死

屋企人唔洗出街？ 唔沖涼洗頭點出 好臭

表示同情

唯一解決方法就係搬走

以牙還牙 佢地點對你 你咪點對佢地

你贏

咁嘅生活環境真係唔掂 既然咁有錢做咩唔請姐姐

聽落都覺污糟
屋企應該成陣垃圾味

不如你索性認呢個做老豆一齊住啦 起碼佢對你好
好過親生老母

樓主安份守己
唔洗碗、唔清潔、唔做家務？

佢地似有精神病

做好自己
疏遠佢地
當睇唔到feel唔到佢地

搬走啦

聽你形容己經好撚想嘔

唔覺得有問題。

樓主應該係女

搵到錢要對養父好d

養咁多年有感情 樓主以前都唔知自己唔係親生㗎嘛

旨在嚇下佢等佢自重下

Hi 過來人，無後悔過搬走。
你呀媽真係愛你嘅話，你搬走佢唔會唔理你，最多嬲你老豆多啲

留明睇屋企用廁所水抹地嗰個巴打入嚟

我屋企都有個死廢老好明白樓主感受 我都好軟弱 試過硬碰硬 最後又係自己輸 真係唔好試圖改變佢哋嘅諗法 不如留番啲時間諗下自己 忍下搬走

搬走
我就是成功的例子

唔會冇良心 你預左

痴線污糟到咁
你頂左12年都真係西利
有親戚黎我屋企住左兩個月
冇你屋企人咁污糟既但又係成日唔沖涼
D野亂咁放搞到間屋又亂
我個兩個月都好燥好想佢快d走..

唔好有衰極都係你老母既諗法呀
就係呢d諗法累你成世
點解要迫自己接受呢種生活環境先？
仲細個時就話冇辦法走唔到
大左真係有得搬走好走

幾個月唔洗頭
係咪cls

呢d老母要唔要都無所謂，理9佢啦

家庭問題一律建議搬走

3: 請家務助理搞掂佢

1. 我同佢地分開食，我自己食自己洗，我憑咩要幫佢地洗？
2. 地次次都係我拖，接近日日拖

去完廁所 應該蓋廁所板 唔係揭起喎

搬啦

認真，搬走，我有個fd都好似你咁，一搬走一天都光曬

好心你都咁撚污糟 就咪撚嫌人地啦屌 成家都垃撚圾

如果係我真係搬左先 你禁大個仔都需要自己空間 你講孝心 咪得閒翻去坐下 探下父母 幫手執下野 算係禁拉下話 加上好多人搬咗出嚟同父母關係會好咗

我仲遲過我養父知，我18歲先知

你又憎鳩佢地 佢又肯俾錢你搬
點解仲要諗? 咁既生活習慣 難聽D講句支那人都不如WO

你係咪理解錯？我日日沖

佢講佢屋企人阿傻鳩 p牌仔咁都睇唔明就屌鳩人

佢哋係你邊位

唔係佢地肯比錢我搬，係我老豆肯比錢我搬，搞清楚老豆同繼父

agger

一句得埋去 知唔知點解屋企咁up dup
就係因為氣場唔好 周屋污污糟糟
啲經血都唔抹 知唔知整臭間屋呀

差唔多姐
你憎你老母繼父 點解唔接受你老豆好意呢
真係仲要諗老母繼父感受?

早走早著

佢知你唔係佢親生都對你咁好
其實真係當佢係親生爸爸咁考順都好丫
起碼大家都有個依靠

一句講晒，親生唔代表乜
生娘不及養娘親
如果你老母對你都唔好既，有得走就走，最多得閒飲茶，唔好講咩假假地都係生母，呢d道德挷架既廢話
你對佢來講只係副產品，唔知同邊個搞埋一齊先有你
可能佢都好後悔唔墮胎

家務助理一星期幾個鐘應該都搞唔掂。

女既去完廁所永遠唔會揭返起塊板 有咩問題？一定要就你？

咪嘈啦 試下代入樓豬情況幾惡劣先

真係有必要保持聯絡維持住個關係？係為左咩？為左自己個心好過d？定為左孝順呢個口實？

用火燒毒

我幫佢拖乾淨左，冇證物既情況下指控佢佢會屈返我講大話針對佢，以前試過

你有冇自己房呀？有就淨係整乾淨自己間房，永遠匿埋係入面唔好出去，其他地方唔好理，由得佢哋自己污糟
沖涼就冇辦法，忍耐下

你睇人污糟，人睇你都係污糟。
去完廁所梗係要蓋實個廁板沖廁啦，仲開蓋仲乜尻？
建議你update下啲衛生常識先啦。

嚇佢唔到，騎上黎點算，70kg呀留意返

咁其實你自己有答案啦
開PO都係搵個"籍口"安慰自己姐
唔好諗咁多啦 搬出去 跟住考順果個值得你考順既老豆吧啦

我計過數，就算我真係搬，都要半年後左右先可以成事
呢半年應該如何自處？
今日先同佢地炒大大獲，佢地係擺明死都唔會改，我應該繼續幫佢地做清潔？咁我咪好卑微？

咁好嘅老竇邊度搵

兩個都錯呀，咩年代？武肺大流行一年，仲唔識去完廁所要點？

下次好聲好氣叫佢埋嚟睇下先
啲經血喺邊個
啲水點解會滴
btw你老母真極品
我識啲大陸女人好多都好整潔

2啦

相處唔到㗎啦。
對自己好啲啦

咁你不如講下點解半年後先得
一開波直接問E個問題仲好

反正都走啦，仲清咩潔

污糟過佢地

不過支那奴性係改唔到
建議樓主搬走算數

其實唔係真係話對我幾好，半年先聯絡一次果種，言談間都唔係太關心我情緒問題，只會教我應該點做點做
其實我高中時期已經同佢講我頂唔順，可唔可以搬返去同佢一齊住，佢唔係太願意
佢主要上係肯經濟資助，有可能係真心想幫我，但都有可能只係純屬想令我老母連個仔都冇埋

佢哋被害妄想症喎

我屋企冇咁嚴重
但都係生活習慣同自己有出入

都諗好左因為咁搬出黎

長貧難顧呀 幫佢洗一次幫唔到佢洗一世

走啦

樓主好慘
支持你2

但你要考慮既係有冇能力搬出去住
搬左出去都可以同佢地聯絡
只不過唔再返去住之麻
你唔係冇良心
佢有病你都唔會唔理佢家麻 係咪？

連個女都冇埋，個關鍵詞度手快按錯

大家想唔想睇下有幾污糟？我有影相

一把火
done

同你冇血緣關係都出錢幫你，算係咁啦，仲唔好咩

你老母咁仆街你唔使理佢感受啦，搬啦屌

我細個果陣佢同我講，因為佢身體差 後生果陣睇醫生話佢好難會成孕，所以生到我佢好珍視我

真係農村既人先會邊食邊吐骨落地咁最後啲骨佢地會執返定由佢？

公道說話：

樓主寫「個人」，就咁睇係有少部分人覺得係講樓主本人

但如果有睇標題同全文上文下理，應該要知講緊佢屋企人

碗碟可以堆到成個禮拜都唔洗
我隔日洗已經頂唔順

唔係呢個問題，因為屋企有男人，而且條友仲要成日屙過界，所以為左避免我自己次次都會揭，我同佢講你一係就自己揭 一係就管教下自己男人叫佢自己揭/唔好屙到周圍都係，但結果當然係三樣都冇做到啦

70kg

想睇吓

冇70都65，唔會低過呢個range 身高得158

其他已經chisin, 呢part 完全顛覆我對人類嘅認知

大陸火車都有標語叫人「保持車箱清潔，請將垃圾丟出窗外」啦， 更何況自己間屋

為左為化兩件廢物既關係
呢鑊勞煩樓主為國捐軀喇

唔鐘意呀？
Quit屋企囉
就係咁簡單
有無問題？

比住少少先，第一張係我拖完地一日後既情況，可以咁快又踩到咁
第二張係廚房
利申：我係從來唔用廚房，所以我真係完全零責任嫁

快d走。，

點解個去左創意台

冇我想像咁污糟，第一個po 講到垃圾堆填區咁

但如果真係唔洗碗，冇蟻冇曱甴咩？

你都幾on9
佢同你非親非故又教精你
甚至真金白銀咁幫你仲要比你懷疑
你對住屋企2個廢柴又唔敢發難
其實你理得佢出發點係咩
佢肯出錢令你脫離困境已經好好
佢點控制你見唔見你老母
你顧掂自己先再諗2個廢柴啦
未搞得掂自己仲諗咁多

平均我一定冚廁蓋先沖廁，係睇唔過眼樓主自我中心，一定要佢老母就佢

因為呢張係今日影，前兩日洗左碗所以冇堆咁多
你想睇恐怖d既唔係冇 你想睇我咪post

年青人，唔好俾上一代嘅歴史影響你一生，唔洗再諗點樣去改變佢地嘞，你自己行好自己嘅路就夠，將來仍然當佢地係親人嘅話，過年過節問候吓請佢地飲餐茶就得嘞。

Post最污糟個啲啦 呢啲相完全唔衝擊喎
又話成地垃圾 堆田區

我點入佢間房影啊，最多咪影廚房廁所

咁梗係搬啦，你阿媽本身做啲咁仆街嘅事，但係你老竇都依然話要幫你，雖然唔知佢可能背後有啲咩目的。其實25歲都已經有獨立嘅能力啦，係可能生活費會煩啲，不過點都好過你繼續住喺嗰度

P牌仔真係特別多智障

好啦 我一於咁做

樓主要做既野
1. 加緊儲錢 搬出去住
養父話俾資助, 打死都要左先, 唔好理面唔面子, 唔好理佢出於咩動機, 係有心幫你又好, 係想報復你老母又好
2. 拋開血緣枷鎖
我自己覺得人唔應該俾血緣綁住, 點解要為左所謂孝順, 令自己過得咁壓抑, 點解你好地地一個人, 要做佢地工人, 幫佢地執手尾, 既然生活習慣唔岩, 搬出去係唯一方法, 住劏房住studio或酒店咩都好, 你搬左, 會發現好過好多
3. 唔好諗搬左之後仲維唔維持關係
呢個moment諗, 實在太早, 因為就算你此刻話老死不相往來, 到時搬左幾個月可能你已經改變諗法, 又或者你老母會搵返你, 冇人知。唔洗夾硬上你老母屋企聚舊/執屋, 因為你已經冇責任
拜託你對自己好D啦
相信你開得PO都係想搵答案
咁希望你真係聽下人意見
得閒上網睇定D租盤 了解下咩價位 有目標先有動力 加油

搬囉

屌痴撚線快D搬啦
煮出嚟都唔想食啦

。。。

人係要有認同感既生物

你識果d後生，佢50喎

我仲要多半年先可以對自己好

3. 同意，就算搬出去之後你又想keep 關係都冇話唔得，
而且第日都要識女友結婚，點都要有個乾淨屋企扑吓嘢煮飯仔卦

私人原因，半年內暫時唔可以有生活上既大變動住，唔方便講sorry

唔清潔我自己頂唔到

true 真係咁
咩都係人地屈佢 佢永遠冇錯

你搬左？有冇後悔或者內疚？

我以前都有同樣嘅問題
最後解決咗

唔揭廁所板照痾落去，睇下邊個頂唔順先

呢一刻既我 最真心既答案係
佢有病我都會唔理佢
我唔會咒佢死快d 但會覺得善惡到頭終有報

咪撚幫佢清，樓主有冇自己房呀，有就自己房乾淨d, 出客廳就當穿過wet街市先出大門

冇錯 佢都冇理撚過我感受

樓主你咁懦弱 自己攞嚟

人哋啲蘇州屎你都幫佢清

去完廁所唔係應該要閂廁所蓋咩定係你地會打開廁所蓋先沖廁如果係咁其實你都好唔衛生

搬出去，但搬出去前放d曱甴入屋，一個月後hehehehe

坐廁不嬲要cum 埋架喎

支持搬走

支持樓主搬走掉低啲痴線人 認番養你個老豆做真老豆

佢係農村出身，出左城市之後成日以為自己好前衛好international
實際上本質完全係個農村摳腳大媽

屋企多唔多昆蟲?

我自己用既都係日日洗
我自己碗碟都要收埋係自己房 邊敢擺係出面？

我親眼見住，我係佢房出面 見住佢一路嚼雞骨 一路吐落地

難嫁其實

懦夫真係懦夫

我呀妹返屋企涼都唔沖就訓，換出黎既衫又唔拎去洗仲亂咁放，著過既襪放返入鞋成個星期先換

我邊有唔發難，今日先嘈完黎 問題佢地完全厚顏無恥 根本講黎都哂撚氣
岩 我唔應該諗我老豆既心態住，總之做左先

佢地冇當我親人喎 我好難當佢係

個人：
n咁耐先沖一次涼，幾個月都唔洗頭
去完廁所永遠唔洗手

認真
係咪有精神病

對比起你屋企人, 我屋企人冇咁污糟 , 但我都好頂唔順, 所以搬左 (污糟只係其中一個原因)
我屋企人又係D垃圾周圍扔 去完廁所唔沖廁 成日一打開就有舊屎係入面
如果可以既話, 盡量留係自己房, 令到自己房係唯一clean zone就算啦
其他區域你真係隻眼開隻眼閉算啦
我以前都係係廚房煮完拎返入房食就算
所謂親情真係算鳩數啦
未必每段親情都係有愛架 冇就算, 唔好強求, 自己一個都可以過得好好

佢地咁都冇中武肺都真係勁 同D菌一齊住, 免疫力好強

唉 如果我有朋友肯同我合租屋你話幾好
可惜冇

樓主咪講咗最快半年搬，有難言之隱唔講得

趕佢出門口

我有一招好辣既，叫做期望管理

先照常清潔整理一段日子

某一日你去一星期旅行，或去朋友處住一星期
等佢地連續長時間失落。
以為有人處理，實際上無

個種反差係佢心入面就會傷害佢

絲打好有心 多謝你 睇完覺得有返方向同動力

樓主你唔係話你自己讀緊書咩？有冇啲同學會夾租啊？再唔係如果樓主你係巴打，搵其他差唔多年紀嘅陌生男仔夾都應該都有，不過就點都有風險。

問吓你d fd / 同事， 特別係邊個家人係藍屍，多數都頂唔順一早想搬出黎，合租平好多

聽佢講嘢成個女人 聽佢鳩噏啦
懦夫始終係懦夫 拖拖拉拉

連屋企咁基本嘅嘢都管唔到

其實有一部分原因係想慳租屋既錢
慳完受氣
有時真係要花d錢去買返快樂

屋企入面比兩條友踩住上 最後竟然係自己逃避搬走

而唔係攞返個主權笑死

哈 真係唯有當一出左房門就係去左街市

屋企本身有甲由，而且佢地唔驚甲由 得我驚

佢係

不過係你寫得唔清楚
個人：沖涼乜乜乜...

搬啦 你老奉幫佢地執手尾佢先唔拖地姐
呢啲人等佢地皮膚病教訓下先會識咩叫衛生

BTW 樓主老母後生有幾正 冇理解錯已經有三條仔出現左
中出即飛（親生老豆） 養父（養便宜仔） 繼父（最仆街果個）

實際上，個反差可能係：以前鄉下仲污糟，會有屎喺地下，依家香港屋企只係有雞骨喺地真係乾淨咗好多，已經心滿意足，清開之後唔清1wk可能無咩分別

我唔敢認佢係我老豆 我驚佢只係利用我

搬走

屌 我屋企人又係咁
佢地連廁都唔沖
唔講以為沖一次 要收佢錢咁

一係搬 一係自己清潔好

廚房都咁大 香港黎？

365日24hrs係屋企游手好閒 想中都難啦

佢真係女人黎

點解左上果格好似乾淨啲既

你講果d心理我好撚感同身受，一係忍氣吞聲幫佢地做，一係谷住當睇唔到然後等搬走
我又係除左必要完全唔出房，真係想死

傻啦 佢地完全唔覺污糟 得我覺

接受唔到 你生存到咁耐已經好叻
快d搬走啦

廢撚到 唔怪得知姐手姐腳啦
覆都唔夠膽覆 笑死 仲要做工人拖地清潔

我屋企都請緊鐘點 樓主PM我
樓主啲性格應該可以壓榨到佢平過最低工資

就算真係利用，佢肯資助你，你咪當收錢提供service 囉

只要抱住keep 住懷疑心態，保障返自己就得，錢照攞

敵人嘅敵人 = 朋友呀

吓，唔係ching 嚟咩

搬走咪唔使嗌交 不知幾孝順

勸你搬出去好過！
其實就算你好心幫手清理/請個鐘點，
佢哋都係唔會改呢啲生活習慣，
亦都唔好俾佢哋以為依賴你就得
搬出去啦～

如果我有錢我咪可以惡哂
做人真係要有錢
正如佢日日拎佢交租黎撻我
明明佢自己d錢都係唔乾唔淨

我突然覺得自己屋企人都唔差
雖然都中左你以上七成

#18 樓主話係仔，俾你fake 臭

唉 唔講果句我都講埋 其實我係外國，我係移民既，我同我老母同繼父都係外國，我老豆係香港 隔咁遠佢真係難幫我既
我自己本身都比較內向 而且一個人係外國人生地不熟，我讀果科又少asian或者留學生 所以我真係好難識到人同我搬出黎

我真係未識到有人頂唔順自己屋企，或者未大到非搬不可

痴撚線

後生算靚既 而且好瘦，聽我老豆講佢後生果陣都正常d
係30歲之後反而退化到變返農村摳腳大媽

唔怪得廚房咁大，好奇外國邊度？

大陸人先至會吐骨落地下
細細個見到佢哋咁樣o撚晒咀
心諗做乜撚嘢

先唔理你25歲仲讀緊乜春嘢書
你老豆話資助可能係2按1上加頭幾個月生活費，1個人搬出去住劏房都要洗成雞生活費，你有冇信心能力俾人話斷就斷可以自力更生先，始終同你無血緣關係唔好唸住咁好死養你1個人係面住

佢exactly 講過鄉下周圍牛屎豬屎，佢已經係好撚乾淨

忍埋半年佢囉 都忍左十幾年 起碼有限期

直接搬算啦

成世見唔到啲垃圾

活得自在開心

有能力就搬 冇就唯有硬食

睇229樓

我屋企都有個污糟廢老
房放個樽屙尿因為唔想落床去廁所
沖完廁又唔洗手
過年搬開左
從此廢老被遺棄

其實個屋企唔係佢架
名義上係佢老母同繼父架
除非佢有份交租/買啦

左上果格少用掛

幾個月都唔洗頭？唔痕架咩？

多謝你讚我 我好辛苦

我都想自己思維可在咁理性
可能旁觀者清啦

搬走之前既日子點忍？

如果可以鬥幸福我唔想鬥慘

你都講到咁啦
以後仲見黎做乜

唔好比血緣關係綁死自己
尤其是你都話你捱左幾多苦
見面會辛苦嘅話無謂再見啦

Anyway 相處好同住難
同人唔夾但又住埋一齊盞多磨擦
搬走左或者可以令母子關係更好

女，但性別唔係問題 對件事唔會有咩幫助

屌 你唔講我都醒唔起 條撚樣又係懶唔想去廁所，用d桶 樽黎屙尿 仲要周圍擺

類似樓主 準備搬走

你繼父係鬼佬?
你老母咁勁既 大陸女人最後移民埋外國

咁樣都唔識食住老母
佢老母應該都唔係讀書人
垃圾之中嘅垃圾

好撚嘔心
想像唔到你點生活
如果我係你條女會唔敢掂你
搬走會發現生活質素好左，雖然多左野做

點解你咁醒 唔洗講你都知道哂
不過勁乜鬼 肯賣閪邊個唔得 好撚多垃圾鬼佬冇女人要就搵呢d大陸老閪

完全明白樓主感受 又係日日拖完地半日就打回原形 。但係又冇能力搬出去住 ，唔做清潔自己又頂唔順 ，做完自己又好撚委屈 ，好似奉旨咁樣幫佢哋如果我有能力走 一定乜都唔理即刻走898其他嘢之後再諗。真係過意唔去既同老竇老母得閒飲茶算。

支那人 不意外

你有道理
爭在自己釋唔釋懷到姐
要努力令自己性格唔好咁軟弱

你搬完覺得點？有咩得失？
你係一做野就搬？

sad 妹都好d 當照顧小朋友諗落都冇咁唔gur
但呢兩件加埋成百歲

好撚感同身受，共勉

好多謝樓主你同我講咁多
知道你係外國 係有啲難比建議你
畢竟我冇經歷過 所以唔能夠完全設身處地

不過啱啱係Google搵左啲資料
好似都有好多人會係外國搵人合租
我認為你都可以嘗試下 始終你係去移民
同外國人合租接觸到嘅文化 一定會再深入啲
咁樣都可以幫你早啲適應嗰到嘅生活
不過當然啦 風險就一定點都會有
而且亦都有可能會因為文化嘅差異而嗌交
不過你都冇可能呢一世都留喺你嘅Comfort zone
雖然而家你嘅Comfort zone都唔Comfort
不過我覺得當你願意踏出你嘅第一步 生活一定會越嚟越好
同埋其實內向都係唔一定係負面 比啲信心自己

搵人合租其實都係互惠互利 各取所需啫 試下無妨
當然唔係逼你一定要用我呢個方法 只係建議
一開始試下短租先 睇下夾唔夾到先都得

十幾歲嘅嚴重公主病⋯

我做左六年野
其實一個人住係幾多煩惱
塞廁所，單挑曱甴
仲有煮飯同基本清潔

不過唔洗掂完每樣野都洗手
唔洗被個成日係屋企睇共戲嘅藍絲影響心情係無價
錢儲少左，但更大動力去揾更多錢

女人只要想移民，去邊都話咁易，最重要係去到又唔駛做/hea 做
男人移民，一係實力，一係財力，一係假結婚，最後1%真愛，幾時輪到毒撚

好撚癲 大陸女人衛生習慣差我都明白
鬼佬衛生都係差 但好少可會咁唔文明
好奇問下 你老母識講英文? 溝通到?
可能你老母覺得因為佢 你先可以移民外國 你要感恩 要多謝佢
好慘 真係寧願留係香港自己打拼

鬼佬D仔女 成年後就會搬出去獨立
所以我諗要搵人合租唔難既 但小心又係遇著D唔乾淨既室友

1. 我想讀埋master 所以應該around3年，不過我計劃係如果搬出黎就會半工讀，唔想靠哂老豆 而且都想自己多d籌碼
2. 暫時冇做野 租就老母交 衣食行用緊我老豆以前比落既錢，我算慳 所以可以慢慢用
3. 應該半工讀加埋我老豆比少少先靠完全自己獨立生活
佢老母對我有冇親情我唔知，我覺得佢生細路係想比佢當公仔咁舞 咩都要聽哂佢講 佢就會好開心

係咪真架....係屋企吐骨落地下? 有人會咁? 預左邊個執?
咁你不如試下係廳到痾屎....

乞兒可能仲企理

人無恥則無敵
係時候屙屎落地下,同佢地請差唔多姐

鬥唔到都係敗走啦

我根本從來都唔希罕，我14歲佢話要帶我去外國果陣我同佢嘈到拆天，我係香港讀書讀得好地地 又有成班朋友 所有生活基礎都係香港，而且我想同老豆住 唔撚想跟佢，所以成件事係佢逼我，用佢既所謂對我好黎逼我感激佢
我97前出世，我有資格申請bno 我老豆都係bno，我洗靠佢？
而且我都唔撚認同佢用埋呢d邪魔外道既方法搞移民，我要移就堂堂正正自己打拼出黎。
佢英文垃撚圾 chinglish

我唔埋鬼佬堆，我排外感比較強烈，不過係指對westerners
日本人韓國人台灣人果d我好歡迎

揀得搬 就記住要獨立
就養父肯幫你 都唔好太過依賴啊!!

姐係個男人唔會揭起廁板柯又出界？ 咁成個廁板都有尿？咁個女人又照濕住咁坐上去？

個廁板好撚污糟，我次次用都要墊紙巾先坐

嘩,,,,嚇撚死人

生娘不及養娘大
何況你老豆係頭十幾年當你係親生仔咁養
而家仲要幫你搬走
好好珍惜

大學？有無得住dorm?
另外，外國本地生有好多都要跨state讀大學，都要租屋住。你可以當今次係一個磨練去走出comfort zone，練下英文同social skills啦

幾個月唔洗頭wltf..

發難＝搬走

就算你老豆係想報復，而家你搬走都係win-win

作乜撚嘢對 有咁嘅仆街老母快撚啲走啦 仲喺度同佢講親情 樓主咁天真

如果我要過多半年先搬到，而唔係即刻做
你會唔會覺得我係軟弱 比緊藉口自己？

去完廁所唔揭起板有咩問題 啲菌飛到周圍都係

吐骨落地支那人?

親生老豆都可以仆街
既然你養父對你好咪接受
衰啲講你老母都無得救架啦
係人既問題，正常人都唔會隨地lur骨啦
大陸人所為

支持樓主

仲以為係個大陸佬...

廚房個part 我老母都係咁，又成日吐痰係個垃圾桶到

我都想搬走

你喺Melbourne 俾人lock down 緊搬唔倒出黎住？ 好少廿幾歲都未出黎(PT)做野獨立生活播澳洲個個都十六七歲出黎打工啦

搬啦 顧慮緊咩

生仔女真係要考牌

我老母同繼父覺得係我冇得救 點睇？

我本來仲驚比孝順撚屌我

你估想搬就即刻搬到咩

搵養你果個幫，佢兩個無得救
你自己迫住同佢地住影響心情讀書工作都有影響啦
咁大個人碗都唔撚洗...

我都唔知搵咩工好，好工又搵唔到 垃圾工又唔想做

佢地覺得自己天經地義，日撚日話自己好忙好忙 忙到冇時間做家務，而現實係兩個都冇返工日日坐係屋企，問佢忙咩又答唔出 然後搵其他野屌我 永遠到最後唔夠講就話我冇交租 點解人可以咁垃圾既？

恐撚怖

唔返工點解生活到？咬老綜？

佢聽我呻已經聽到無奈
佢會話 我一早叫你好好地讀書 拿拿林畢業走左佬 今時今日咪逍遙快活

上面答左，我老母同我老豆離婚分左筆錢，佢口講話d錢已經冇哂 我唔知真定假，但澳洲政府好廢 佢可以長期詐病扮慘呃政府錢

哦，你人在澳洲既，
Sorry無時間爬文

link?

可能比我阿媽情緒勒索咗太多年，而家走唔到出去咁

比佢搞到有情緒問題？

幾個月唔洗頭？

呢d人唔見棺材唔留眼淚，唔好心軟

月租酒店

你個「所謂」老豆都算係咁

親父不及養父大呀

佢比較值得你孝順，咪拘泥血緣。

咁即係其實你自己都冇決心改變

咪嫌三嫌四

要走就乜工都要做住先

我從來冇拘泥於血緣，我只係唔知佢會係點諗，換位思考 如果係你 你真係可以當冇事繼續當係自己親生仔/女出咁去錫？

一路食一路吐d骨落地下?

你依啲以為自己住司徒拔道就好撚威
Blame the victim嘅垃圾
真係好嘔心

有決心改變，但我寧願比我老豆幫都唔想做d低賤工 我好坦白咁講。
但要搵到好少少既工點都要畢業後

樓主應一早講自己喺外國

相處多年有感情
好正常

我夠同啲貓冇血緣
我一樣好錫

你個仆街仔
你都識講你老豆養大你
竟然稱佢做所謂老豆
冇血源關係就唔係你老豆咩

搬啦！

事實上佢從來冇係言語上關心過我，我次次同佢講我有幾辛苦佢都冇一句慰問，細個果陣既養都係佢返工出錢咁解，佢冇整過一餐飯比我食 冇去過我學校家長日 冇關心過我讀書成績點